「亞洲四小龍之首卻鬼混20多年」 韓國瑜嘆：台灣退步得讓人無法接受

高雄市長韓國瑜今（14）日出席「南方崛起 創赴高雄」產業論壇，在致詞中他表示，市政府應為其他359行做牛做馬，不能作威作福，團隊官員不可有「蒙面大盜」的心態，所有改變就從高雄做起。他也感嘆台灣原為亞洲四小龍之首，但卻一直在退步，讓人無法接受。

韓國瑜以埃及金字塔為例，說政治人物往往在金字塔的頂端，上任後必須倒過來，市政府應該改變心態，定位在最底層來服務其他359行，「要做牛做馬、不能作威作福」，和企業界做好朋友。他更進一步指出，團隊官員不可以有蒙面大盜「此路為我開，若從此路走，請留買路錢」的心態，要努力協助企業，吸引更多人到高雄投資，創造商機和就業機會。

韓國瑜最後更批評，台灣原是亞洲四小龍之首，卻整整鬼混了20年，現在回頭來看「國家有進步嗎？有傲人成績嗎？」讓人無法接受，並說「我們一定要重新開始做，就從高雄！」

台灣

四小龍之首

條友係咪唔識分之一同之首

台灣幾時做過四小龍之首

四小龍之首

四小蟲之首咋

台狗成日提四小龍

仲四小龍

咩年代

台灣從來都冇做過四小龍之首bo

依個term真係得中/小學時期d教科書先會用

台灣陳雲

首先，當年四小龍之首係香港
其次，咩年代呀仲提亞洲四小龍？而加台灣經濟連泰國都不如

中国又打壓,台奸又自投羅網,唔收皮咪算美國夠照囉

台灣陳雲
精神病鳩噏帝

首 我首你老母啊
排第尾都叫自己個首
台狗咪撚再打飛機啦

以為講香港

新加坡笑而不語

睇漏左個瑜字，以為韓國笑鳩台狗

90年代4小龍之首咪香港， 而家包尾
多謝共產黨

可能寒國魚意思係台灣'曾經'係四小龍之首, 不過我都唔知幾時做過

而家777只會講大灣區'將'超越東京

不過真係有樣野好岩....20年前電腦開始急速膨脹...
ACER / ASUS 之類既電腦廠真係升得好快...
軟件整GAME 都係好勁....一大推台灣GAME 金庸..RPG...仙劍
但就唔知點解人工梗係升唔到...D人材係咁流失
到電話HTC 又係咁...始終受中國民化影響既人..
做生意成日做起左就唔識做大....對牌品既營運都係好差
台灣可以做到咁多傳奇...
但又KEEP 唔到呢D傳奇始終都應該有個問題係到

出晒去設廠 資金外流 投資本土少

無論講亞洲四小龍定講鬼混20多年台仔都係唔夠香港黎

真係要講 頭兩個都係香港新加坡

台灣曾為「四小龍之首」？

學者一張圖打臉：謠言 UDN 高雄市長韓國瑜日前在產業論壇致詞，表示台灣曾位居亞洲四小龍之首，卻退步至今「整整 鬼混20多年」，此言隨即引發軒然大波。「鬼混說」不僅遭財金專家謝金河打臉，「臺灣是 辛苦調整20年」；清大榮譽教授李家同更發文痛批此舉「唱衰台灣」。今（19）日加拿大約 克大學副教授沈榮欽在臉書貼出國內生產毛額（GDP）曲線圖，直言「臺灣從來不是四小龍 之首」，一語道破「這為了意識形態而製造出的謠言」。

沈榮欽在臉書撰文表示，「台灣從過去的四小龍之首退步到今天的四小龍之尾」，這句話在 學界已是常識，但至今卻仍被台灣媒體與政論節目以訛傳訛，更直言此話本身就是因意識形 態而生的謠言。「先不論過去二十年，回溯到1960年起，臺灣就不曾是四小龍之首」。 沈榮欽接著貼出四小龍的GDP成長曲線圖，指出自1960年起，新加坡在早期超越香港後，四 小龍的排名一直是星、港、臺、韓，從未變過。若再往前追溯，他以1950年為例，四小龍人 均GDP分別為：臺灣924美元、韓國854美元、香港2218美元、新加坡2219美元，「台灣仍然 只高於韓國」。綜覽1960年至2011年的經濟成長率，港、星、台、韓的平均個人所得成長率 （PPP）為：5％、5％、6％、6％，臺灣雖略高於港、星，約與韓國並列，亦不能稱遙遙領 先。

沈榮欽認為促成經濟成長最重要的因素為資本累積，尤以實體與人力資本。談及與人力資 本息息相關的教育，他例舉1986年，四小龍的中學入學率由高至低為韓（95％）、台（92 ％）、星（71％）、港（69％），台灣並非四小龍之首。反觀四小龍從1966年到1990年的 總要素生產力年成長率，「港：2.3％、星：-0.3％、台：1.9％、韓：1.6％」，台灣同 樣非居四國之冠。

沈榮欽強調「四小龍的經濟發展是20世紀的奇蹟，但台灣媒體與政治人物應避免過度歌頌 」，況且台灣從來不是四小龍之首。對此，淡江大學全球政治經濟學系主任包正豪也在臉 書發文表示，無論是「鬼混」或「調整」皆點出「臺灣經濟停滯不前」的殘酷事實。或許 民粹政治人物擅以庶民語言溝通，但沈榮欽呼籲散布模稜兩可的語句，無助於良好政策的 制定，正視資料的數字才是當務之急。

香港係差左 但點會包尾

四小龍之首
尾就有你份

選總統啦

幾時台灣幾時做過四小龍之首

咁好難衰得過南韓嘅

成個國家去支持兩間公司科技產業先有少少成就

三星啲技術仲要喺蘋果同sony度偷番嚟

人哋三菱重工就已經整緊航母、坦克

政府冇遠見 勞工法偏向資方 高教技教育全部冇
後來台資都係嫌台灣人工貴咪走去中國搵錢
政治理由好 人工平又好
台灣政府好似個白痴仔咁
班台灣廠佬大老細話點就點
連佢地話要走資去大陸都唔阻止 你想佢點維持高收入產業？

台灣幾時係四小龍之首！

所以咪出左你囉

仲要之前係689年代 阿扁都係玩個8年 邊個搞成

咁而家的四小龍之首係邊個？大灣區

佢真係成日都講埋D on9野

得啖先

笑死龍之首

台灣有你呢D人 就真係注定鬼混多幾年啦

仲拎緊四小龍打飛機 係咪坐咗廿年

華人文化
做得起係有人有心，做開荒牛
種好樹就食老本

但感覺上功臣都無資格食老本
因為一早比鞋匠踢走左

咩既國民咪選咩既總統

陳水扁貪腐到極致都做到八年

根本國民黨民進黨都係貪腐集團，台灣點會發展?

關韓國咩事

鳩噏仲勁過連登仔
抵啲人選你

四小龍之手？？

屌
平行時空既台灣真係存在

香港畀共匪佔據之後早就冇人再講四小龍

97年金融風暴後就無人會再講啦

新加玻終於呢幾件終於洗脫四小龍呢個污名

支那魚話係就係, 快D選總統, 成為支那台灣首任特狗.

首?邊撚度首呀?

根本好多年無人再提

呢條友一朝得志

新加玻已經完全拋離另外3件

台灣係小學破處率就應該係 NO# 1.

因為真係大中華文化黎 鳩撚屎屎 有咁盡賺咁盡但同時又無品質

星洲: 你地死撚開D LA.

同支那香港班狗官成日拎扭倫港黎打飛機一樣.

賣菜瑜鳩up唔洗本

仲話想選總統

因為比支那扯走晒資源同人材呀柒頭

首你老母咩

星洲香港南韓一早唔係小龍啦

得返台灣一個仲未上岸咪可以排第一

呢張圖都錯判咗啦，人均 GDP 泡菜依家都好過台灣，仲以為自己排第3

台仔始終都係支那dna黎
一有甜頭就瘋狂食老本，壓搾剩如價值
諗野又短視

懷緬過去常陶醉

佢係咪講風化案呀？

性交果方面

屌佢老尾條友
上任到依家對條友既印象都變左金字塔咁
倒扣

深圳就收皮la.

憑人口
Google下係咪好難
新加坡57000usd gdp per capita
香港36000usd
南韓30000usd
台灣25500usd

唔識出少句聲當幫忙，child登仔

收嗲啦白癡仔

台狗

深圳琴日出新聞話gdp超越香港
但人均係30000usd

香港係48000*

亞洲四小龍得返台灣仲係小龍佢緊係首啦

行開啦打手
又話自己南亞裔，又話派利是比南亞裔
話自己00後，但又30歲

家陣香港有民主？

佢應該係唔識分頭尾

點計都係南韓大過佢啦
垃圾台狗

屌你老味四大天王呀?

佢真係係平行世界黎既
講埋第個世界發生既野

卜月

請大家善用起底功能

好多打手推post

代表你係假膠連登俾錢請打手
又30歲又00後
講緊亞洲四小龍邊個係第一唔講gdp講乜

邊到大陸狗
跟我講一次
佔中無錯，小熊維尼習近平，共產黨落台

不過你唔會夠膽講呢啲

X2

香港先係4小龍之首
香港股市係國際級
台灣？

唔知數據堅唔堅

諗起之前吳宗憲喊哂口話台灣嘅綜藝節目係亞洲之首
台灣佬真係好撚井底

得果1965-1970果幾年經濟成長率高過其他，但講gdp從來都無高過其他

文中自己講緊

仍以1970年代為例，十年之間台灣出口總額為866億美元，遙遙領先韓國的785億美元、新加坡的773億美元，僅略遜於香港的878億美元。綜合經濟成長、出口規模的表現，說台灣過去曾是四小龍之首，何錯之有？

僅略遜於香港的878億美元

寫果個唔識中文？略遜

同大陸合併，做經濟特區囉